{
    "question": "Tuliskan pendapatmu tentang musik daerah baik yang tradisi maupun pop daerah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 musik daerah tradisional belum di pengaruhi unsur-unsur dari musik pop serta masih menggunakan alat-alat tradisional.</p><p>\u2022 musik pop daerah telah di pengaruhi oleh unsur-unsur musik pop serta telah menggunakan alat musik modern </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "42-sebutkan-langkah-langkah-dalam-membuat-komik-43-sebutkan-je-748",
            "question": "42. Sebutkan langkah-langkah dalam membuat komik?     43. Sebutkan jenis jenis komik yang kalian ketahui?\r\n44. Jelaskan secara singkat ciri khas atau karakteristik gaya menyanyi lagu daerah yang berbeda-beda\r\ndan terbagi menjadi 3?\r\n45. Jelaskan secara singkat yang kalian ketahui tentang keunikan dalam memainkan alat musik\r\nTradisional ?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>42.menentukkan judul/tema</p><p>menulis isi/mengenai pencipta penulis komik</p><p>menyusun alur cerita</p><p>43.komik potongan</p><p> komik online</p><p>komik tahunan</p><p>komik ringan</p><p>44.gaya lokal, gaya individual, gaya periodikal</p><p>45.mudah dimainkan</p><p>semoga bermanfaat!</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-pertama-kali-wayang-kulit-diciptakan-981",
            "question": "Kapan pertama kali wayang kulit diciptakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Adapun wayang kulit tertua yang pernah ditemukan diperkirakan berasal dari abad ke 2 Masehi</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cpu-dan-storage-merupakan-perangkat-komputer-yang-termasuk-dalam-665",
            "question": "CPU dan Storage merupakan perangkat Komputer yang termasuk dalam perangkat...    a. Software\r\no. Brainware\r\nb. Hardware\r\nd. Data Base\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a. software</p><p></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>O</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong> </strong><strong>M</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>B</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>T</strong><strong>U</strong></p><p><strong>S</strong><strong>E</strong><strong>M</strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>G</strong><strong>A</strong><strong>T</strong><strong>T</strong><strong>.</strong><strong>.</strong><strong>.</strong></p><p></p><p></p><h2><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>A</strong><strong>N</strong><strong>S</strong><strong>W</strong><strong>E</strong><strong>R</strong><strong> </strong><strong>B</strong><strong>Y</strong><strong> </strong><strong>F</strong><strong>A</strong><strong>I</strong><strong>Z</strong><strong>A</strong></h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-pameran-pembangunan-947",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan pameran pembangunan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Pameran Pembangunan merupakan kegiatan rutin yang dilaksanakan oleh Pemerintah Provinsi Bali, yang diselenggarakan di UPTD. Taman Budaya Provinsi Bali atau yang lebih dikenal sebagai Art Center di masyarakat, dimana kegiatan tersebut diampu oleh Dinas Komunikasi dan Informasi Pemerintah Provinsi Bali.</p><p></p><h2>Semoga Bermanfaat Ya</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-unsur-penting-yang-harus-dimiliki-seorang-pemain-seni-rupa-839",
            "question": "Unsur unsur penting yang harus dimiliki seorang pemain seni rupa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Lakon. Lakon dalam bahasa jawa artinya melakukan, melakoni cerita yang dilakukan oleh seorang tokoh, biasanya tokoh atau pemeran utama dengan kata-kata tau tanpa kata-kata dalam suatu peran yang dibawakan. ...</p><p>Unsur Penokohan atau Peran. ...</p><p>Unsur Tubuh. ...</p><p>4. Unsur Suara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-gambar-poster-yang-baik-dan-dikatakan-berhasil-salah-satunya-841",
            "question": "7.    Gambar poster yang baik dan dikatakan berhasil, salah satunya ditentukan oleh....\r\nA. Pemilihan huruf yang sesuai dengan tema gambar poster\r\nB. Kata-kata harus mendominasi daripada gambar\r\nC. Gambar harus lebih mendominasi daripada huruf\r\nD. Salah satu unsur harus mencolok dan lebih kuat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawaban . c maaf klo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-membentuk-informasi-yang-baik-868",
            "question": "Bagaimana membentuk informasi yang baik....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>mencatat informasi yg baik</p><p>memahami infomasi dengan baik</p><p>membentuk kerangka yg baik</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>caranya adalah dengan pertama kitaharus memahami betul betul informasi tersebut agar kita tidak salah dalam menyampaikannya             </p><p></p><p></p><p>                   SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "musik-vokal-yang-dibawakan-lebih-dari-delapan-orang-disebut-a-850",
            "question": "Musik vokal yang dibawakan lebih dari    delapan orang disebut....\r\nA. Musik Gabungan\r\nB. Musik Modern\r\nC. Paduan Suara\r\nD. Musik Tradisional\r\nE. Musik Campuran\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. paduan suara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Maafklusalah</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.Paduan Suara</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>smoga mmbntu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-gadang-selain-sebagai-tempat-tinggaljuga-berfungsi-sebagai-399",
            "question": "Rumah gadang selain sebagai tempat tinggal,juga berfungsi sebagai tempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai tempat musyawarah keluarga, tempat mengadakan upacara, pewarisan nilai adat, </p><p>dan juga merupakan representase budaya matrinileal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "35-cerita-tidak-statis-mengandalkan-seni-peran-perencanan-lebi-216",
            "question": "35. Cerita tidak statis, mengandalkan seni peran, perencanan lebih kompleks, ada naskah, berikut adalah    ciri-ciri dari ..\r\nA. teater tradisional\r\nB. teater nontradisional\r\nC. teater undangan\r\nD. teater dadakan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.teater nontradisional </p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}